孫子兵法 ：上兵伐謀，其次伐交，其次伐兵，其下攻城。攻城之法，為不得已。

故兵貴勝，不貴久。故知兵之將，民之司命。國家安危之主也。

凡先處戰地而待敵者佚，後處戰地而趨戰者勞。

是故勝兵先勝而後求戰,敗兵先戰而後求勝。

故用兵之法，無恃其不來，恃吾有以待之；無恃其不攻，恃吾有所不可攻也。

注釋：所以作戰用兵之法理，不是在想着不會有敵人會過來，而是要讓自己做好了防禦的準備。不是在想着敵人不會進攻，而是要讓自己擁有不被攻破的實力。

夫兵形象水，水之形，避高而趨下，兵之形，避實而擊虛。水因地而制流，兵因敵而制勝。故兵無常勢，水無常形。能因敵變化而取勝者，謂之神。

用兵之法，十則圍之，五則攻之，倍則分之；敵則能戰之， 少則能守之，不若則能避之。

攻心為上，有冇方法可以動搖警隊？

虛實篇其實好多都好有開啟發性
孫子曰： 凡先處戰地而待敵者佚，後處戰地而趨戰者勞。故善戰者，致人而不致於人。能使敵人自至者，利之也；能使敵人不得至者，害之也。故敵佚能勞之，飽能飢之，安能動之。

凡先到戰地而等待敵人的，就居於從容主動地位，
後到戰地而倉促應戰的，就居於疲勞被動。
所以善於用兵作戰者，總是支配敵人，而不被敵人支配。
對面擺晒陣都仲入去其實好不智

呢方面老共叻過你 可以用但唔可以依賴

噴佢對眼

連登仔根本無出黎鍵盤兵法

如果立法會確定係改期
就唔洗擔心政府偷雞
因為講咗今日唔開就一定要改期
改期就有期限要提早通知泛民
到時我地都會知

唔係話叫大家散
係當初硬碰硬衝立會目的係要先阻止開會再撤回
開唔成會逼佢地撤回就可以靠公民不服從（同不合作運動同一概念）
當初唔敢搞港鐵隧道係因為立法會要人
而家陣地戰贏咗 就要放眼全港
香港十八區本身根本唔會因為你癱瘓交通而失去功能 所以唔洗擔心搞出大問題

要記住 公民不服從目的係要係唔傷害性嘅影響市民
叫醒所有裝睡嘅人 逼佢地關注同討論 最後發現真相係點
今日警察仲有政府同我地玩到咁大
焦土絕對在所難免

五年前輸咗第一次
再輸，就係最後一次

「實而備之」、「強而避之」，代表面對強大的敵人，不得輕舉妄動，需持續防備避戰，並做好準備。「怒而撓之」，是激將法，讓對方因憤怒而忘記本謀。「卑而驕之」，是假裝謙卑，讓對方因驕傲而變得鬆懈，進而在適當的時機發動攻勢。「佚而勞之」，是不斷干擾敵軍，勞其身心，使其不得安逸，也藉此讓敵軍難以判斷你是在騷擾還是準備發動總攻，進而引出失誤。「親而離之」，是離間計，透過挑撥使對方撤下能臣能將，換上小人執位。「攻其無備，出其不意」，是指攻打敵軍沒有防備的地方，從意想不到的地方出擊。